@ΑΙΩΝ Θ΄. - ΑΜΦΙΛΟΧΙΩΝ ΕΡΩΤΗΣΕΙΣ ΚΑΙ ΕΠΙΛΥΣΕΙΣ - ΤΟΜΟΣ 101 {p 437} 

δύσαντο; 440.
ΟΑ΄. Προς τίνα διάνοιαν ημάς παραπέμπει το, "Ουκ αν ορθώς προσενέγκης, ορθώς δε μη διέλης, ήμαρτες; ησύχασον" κτλ. 441.
ΟΒ΄. Του θεσπεσίου Παύλου λέγοντος, "Αδάμ ουκ ηπατήθη, η δε γυνή απατηθείσα εν παραβάσει γέγονε, σωθήσεται διά της τεκνογονίας" κτλ. Πώς δει νοείν το, "Σωθήθήσεσθαι διά της τεκνογονίας την γυναίκα¨; 445.
ΟΓ΄. Πώς νοητέον τό, "Ος αν εσθίη τον άρτον τούτον, και πίνη το ποτήριον του Κυρίου αναξίως, ένοχος έσται του σώματος και αίματος του Κυρίου", και τα εξής. 452.
ΟΔ΄. Του Κυρίου προς Σαμαρείσιν ειπόντος, "Πίστευσόν μοι, γύναι, έρχεται ώρα, ότε ούτε εν τω όρει τούτω, ούτε εν Ιεροσολυμοις προσκυνήσετε τω Πατρί, υμείς προσκυνείτε, ο ουκ οίδατε, ημείς προσκυνούμεν, ο οίδαμεν, ότι η σωτηρία εκ των Ιουδαίων", και εξής. Τούτων δε των σεβασμίων λόγων την δύναμιν διά ποιας επιβολής καταληψόμεθα; 457.
ΟΕ΄. Πώς λέγεται το Θείον είναι εν τω παντί; και πώς ένεστι διαλύειν α προς την υπόθεσιν ταύτην παρ'ενίων προκομίζεται διαπορούμενα; 464.
ΟΣΤ΄. Τι δηλοί το παρά του Κυρίου τοις μαθηταίς εν τω Ευαγγελίω ειρημένον, "Υμίν δέδοται γνώναι τα μυστήρια της βασιλείας του Θεού, τοις δε λοιποίς εν παραβολαίς, ίνα βλέποντες μη βλέπωσι, και ακούοντες μη συνιώσιν";  468.
ΟΖ΄. Περί γένους και είδους απορίαι διάφοροι, εν αις εστιν ευρείν τας λύσεις αυτών. 477.
ΟΗ΄. Απορίαι και λύσεις εκ του περί Υιού δευτέρου λόγου του Θεολόγου Γρηγορίου αντιρρητικών και δογματικών ιερών ζητημάτων. 480.
ΟΘ΄. Διά τι αγγέλων μνήμην ουκ έσχεν εν τη κοσμογονία Μωσής; και τι σημαίνει το, "Τούτο γαρ ποιών, άνθρακας πυρός σωρεύσεις επί την κεφαλήν αυτού";  501.
Π΄. Ποία δει λέγειν επί Χριστού γνωμικά θελήματα, και ποιόν εστι λέγειν επ' αυτού του Χριστού ανθρώπινον θέλημα οποστατικόν και έτερα. 508.
ΠΑ΄. Τι εστι το παρά τω Λουκά, "Γενομένης δε της φωνής ταύτης, συνήλθε το πλήθος και συνεχύθη" κτλ. 549.
ΠΒ΄. Πώς ουκ έστιν εναντίον τό λαβείν το όνομα του Κυρίου και Θεού επί ματαίω; 552.
ΠΓ΄. Τι εστι πνεύμα Πύθωνος; 553.
ΠΔ΄. Τι δηλοί το του αποστόλου ρητόν, "Εφ' ω πάντες ήμαρτον";. 553.
ΠΕ΄. Τι σημαίνει το μη ετεροζυγείν απίστοις; 556.
ΠΣΤ΄. Τι σημαίνει το, "Εγκομβώσασθαι";  557.
ΠΖ΄. Περί αγγέλων, διά τι εδείκνυντο μορφαίς ζώων και ανθρώπων. 557.
ΠΠ΄. Περί της αγίας Τριάδος,560.
ΠΘ΄. Πόσα σημαινόμενά εστιν ευρείν εν τη Γραφή της Θεού φωνής. 561.
#΄. Περί του θείου ονόματος, ότι άρρητον. 569.
#Α΄. Τι εστι, Πολλάκις προεθέμην ελθείν προς υμάς. 569.
#Β΄. Περί των επιστολών του Παύλου και πώς εκείνος ιδιώτην εαυτόν καλεί. 576.
#Γ΄. Ζητήματα διάφορα του Αποστόλου διά κζ΄ κεφαλαίων επιλυόμενα. 592.
#Δ΄. Τι εστι το, "Λαμψάτω το φως υμών έμπροσθεν τών ανθρώπων", και τά εξής; 604.
#Ε΄. Τι εστι το, "Ο Πατήρ μου μείζων μου εστιν";  604.
#ΣΤ΄. Πώς ου μάχεται το, "Εν τη οικία του Πατρός μου μοναί πολλαί εισι" και το, "Εάν πορευθώ ετοιμάσω υμίν τόπον"; 608.
#Ζ΄. Διά τι ο κορυφαίος των αποστόλων περιπίπτει αρνήσει; 608.
#Η΄. Περί μαρτυρίας αληθούς και μη αληθούς. 612.
#Θ΄. Περί του, "Όπου υπάγω εγώ οίδατε και την οδόν οίδατε". 612.
Ρ΄. Διά τι μη προ του πέσειν Ιωσήφ εις απορίαν περί της Παρθένου, ο άγγελος ήλθεν προς αυτόν; 616.
ΡΑ΄. Τι εστι, "Πωλήσατε τα υπάρχοντα και δότε πτωχοίς"; κτλ. 616.
ΡΒ΄. Τι δηλοί το Εφούδ. 633.
ΡΓ΄. Πώς ουκ εστιν εναντίον το, " Οφθαλμόν αντί οφθαλμού και οδόντα αντί οδόντος"  προς το, "Όστις σε ραπίζει επί την δεξιάν σιαγόνα στρέψον και την άλλην".  636.
ΡΔ΄. Διά τι τον Άβελ δίκαιον όντα συνεχώρησεν ο Θεός εις θάνατον ελθείν; 636.
ΡΕ΄. Περί της περιτομής. 637.
ΡΣΤ΄. Τι σημαίνει η του ειμί παρολκή; 640.
ΡΖ΄. Διά τι τω τληπαθεί Ηρακλεί το της Α-